30歲，身家無50萬其實都叫窮

大家認同嗎？

200萬下嘩？

美金?

500萬下嘩？

50萬？ 搞笑咋下嘛？

50萬越南盾就有

第n屆吹水大會

正常唔係應該 屋企人比零用 邊會有身家

1年人工都唔止50萬啦

500萬下嘩

美金就贊同

50萬美金就冇

“身家”點定義先？
扣晒所有負債定 唔扣？

得50萬唔叫窮叫咩?

你唔贊同？

扣哂啦緊係

300萬

得50萬又何以見得唔算窮......

政府打手

成日想政府唔使派$

d $ 可以全部send支

身家50萬 叫唔窮???
連登仔, 世界真係好大架

30歲做咗咁多年野點會冇50萬啊

我都無50萬現金~ 不過有其他資產~

月入十萬，但戶口唔過十萬
月入兩萬，但戶口過五十萬，比你一百萬又如何

現金流為王呀兄弟

1000萬

我係窮 咁點呢

月入十萬，但每月經常性支出九萬
月入兩萬，每月經常性支出八千
現金流喎，冇支出點得

(1)月入十萬，但戶口唔過十萬
(2)月入兩萬，但戶口過五十萬，比你一百萬又如何

(1)累積消費體驗大於(2)，寧願做(1)好過(2)

經常性支出9萬，有d難度😂
租豪宅養貴車叫唔叫經常性支出

做生意啲租金人工水電…

做1好過2就梗架啦，你問d港女睇下對住邊個濕先

1000萬下嘩

咁少？daddy每個月都俾呢個數我啦

過五十萬姐係一千萬都算過五十萬，買矖高息股一年回報都高過百二萬

絕對窮

2020-01-01 HKT 12:57

社區組織協會和兒童權利關注會發表2019年民間兒童權利報告，指岀現時貧窮兒童比率達23%，超過23萬名兒童生活在住戶入息中位數一半以下的貧窮家庭。又表示，在反修例風暴下，出現開工不足的問題更嚴重，令兒童貧窮問題持續。

報告指岀，2019年十大兒童關注問題，政府的表現未見有大進步，僅得21分，其中房屋和教育範圍分別只得4和3分，房屋問題是連續第8年成為貧窮兒童關注的問題，報告又估計，居於劏房的兒童數目約5萬，但公屋輪候平均時間超過5年，他們要繼續居住在惡劣的環境。報告又批評，政府未能全面推行15年免費教育，對學生的資助亦不足，令兒童在學習上面對困難。

現時貧窮兒童比率達23%
現時貧窮兒童比率達23%
現時貧窮兒童比率達23%
現時貧窮兒童比率達23%

當你20歲畢業
1年儲100萬差唔多la
30歲正正常常都有1000萬la
50萬攪笑左d

樓上所有離地rich,就係今次運動批鬥對象

反省下自己啦

未扣公司費用當個人收入

連登吹水大會正式開始

1日1百蚊1個月3萬
做30年人=360個月*3萬
最少都要10,800,000

rich下場

係香港 30歲無500萬都叫窮

hk rich?

20歲做野，中位數大約1.3-1.5k
每年13個月糧再加5％，每3年升一級加10％
到30歲大約有300萬總收入

當你係孤兒
每月租金10k，開支5k，再加埋其他可能支出
10年不變
總支出約200萬。

最理想會有100萬資產儲蓄（無計投資被動收入）

就算有50萬都唔知可以做到d乜

OK

唔明

50萬？無100萬都窮啦

王子軒？

好撚出奇？好多虛榮撚都吹自己收入幾多幾多，但跟本唔係純利，分分鐘蝕緊

明左

30歲50萬都冇..
都幾廢下

支持

零頭都唔止啦

咪係 我18個陣daddy都買左層700萬既樓比我啦

無樓已經窮,你都ON99

負債得唔得?

打少左個零？

樓上係 吹噓支國富有=藍絲

無50萬hkd
得USD咋

但支出係100萬

得50萬鎊

50？ 我25已經儲到 我重要係廢柴

其實應該計你搵嘅錢係咪正行，冇違背良心道德嘅乾淨錢

我18歲都幾百萬

樓主下次講清楚啦

啱呀師兄

原本有 輸到冇

呢位警員串係串左啲，但講嘅野都係事實喎，而家示威=警察收ot錢打人+示威者挨餓挨打。不如接受林奠大赦天下算啦，咁樣落去攬炒只會益左差佬，危害普通市民嘅利益，共慘黨有槍有炮，示威得啲汽油彈，連防暴警察都打唔贏，莫講話解放軍啦，你地估解放軍真係剩係識摺被咩

無五十萬 岩岩買左樓

利申 29歲

50萬一年？

50萬美金就唔太算啦

過得下去

咁買左樓仲供緊點計？

屌你老尾 平時食開屎？
起碼三層樓收租 財務自由啦
樓豬火星來？
老母需要關愛？

On9 大把人30歲要養家結婚買樓生仔 讀水泡科 30歲無50萬身家既大有人在 我認識唔少30歲要供樓供小朋友
結一次婚都洗幾十萬 人情收唔收得返我唔知啦
我當你唔玩投資 月入係中位數20-30K（唔計你fg出黎7年前無咁高人工）
23歲出黎做野 30歲結婚 無父幹
月儲15k 儲足7年都係120萬
你結個婚當你去廿萬 仲有100萬仲要去買樓供樓供小朋友洗費 已經講緊當你不孝唔俾家用
30歲儲蓄50-70萬係算正常 好少少有100萬

不過都唔排除有好多人都唔結婚自己搵自己洗唔生小朋友
加埋投下資 儲蓄有幾球都唔係問題
仲有一大堆有父幹母幹 出世已經衣食無憂
都係個句 人比人比死人 30歲仲搵15-6k 身家幾萬既人大有人在
30歲有幾球十幾球身家既都大把
無話30歲儲蓄有幾多作為標準 如果你下下用連登仔標準月入50k 幾層私樓 個個股神
咁依個香港無窮人啦

共產？文革？踢走走資派？

最小1億啦屌

同意你，喂喂但計結婚要將積蓄乘2變二百個係咪啱啲😅

呢度個個FG 50K

就算係[百萬富翁]而家都冇乜用,1球嘢可以做乜？

500萬流動資產吓嘩？

現實兒登仔 得公屋得天下

人窮唔緊要，唔好為錢出賣良知

仲有唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家瞭解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

仲要齊心祝福

成個post第一個認真撚

2020第一屆？

5萬都無

7年拉平均一個月邊儲到15k

結論：樓豬得50萬身家想人幫佢打飛機

22歲fg都50k啦

禾

0蚊

點十年租金同開支不變
除非你降低自己生活品質 唔係保持或者提升
現實係你人工追唔上通漲

戶口扣埋卡數得返5000

被動收入50萬下嘛？！

我25有50萬美金都覺得好L窮

19歲得5萬

吹水假膠果啲都算
你呢啲真心詳盡計數, 但又計撚錯晒
點會支出十年不變

on9老豆有咪得囉
自己死儲爛儲都唔夠人地生日老豆送10萬俾佢洗

三十歲先最窮。結婚，生仔，供樓。一鋪清袋

月儲15k 7年有120萬
7年前一畢業開始已經可以月儲15k?
做7年人工唔加?

睇到呢到已經知佢on9仔
你竟然當佢認真撚看待?

25歲 冇50就差唔多

30歲中位數係1000萬
冇既話死撚左佢算la

大把人未出嚟做嘢

連登仔真有錢

Diu月月清

原來樓主得50萬

一出身冇50萬都叫窮啦

50萬 美金呀嘩

我無

50萬咋。。。咁計無窮人啦

你儲唔儲到咁多先，一年儲到10萬（未連投資收入），以香港人收份中位數算好了

拉 分化窮同富

打個比例姐 平有平結貴有貴結

洗乜分化，香港有錢既9成都藍

見到班友成日講到fg 30k 幾廿球身家 30歲無一球身家都過唔到人世就好憎
作野都唔好作到咁離地啦
當然我都唔排除係有人咁撚好野 或者含住金鎖匙出世
只係睇唔過眼成班友話30歲得50萬身家就做唔到人咁
明明佢地可能連10萬身家都無

已經講緊係最好情況黎講一個月儲15k
不過正常做夠5年野無咩大洗肯儲錢都過依個數
如果你話30歲都無28k up就真係廢左少少
當然連登仔吹水標準係30歲50k
我諗如果你唔係炒股大神/父幹/有樓收租/做生意/做banker同三大
正正常常都好難過40k up

我講緊平均數 數目依家野唔係要我幫你計埋呀嘛？

人工30k
拉均7年平均數 可以有15k
即係現時每個月儲20k以上 先拉到呢條平均數
搵30k儲20k 你叻仔

唔明有咩問題？
我畢業出黎做野已經唔洗交家用，住屋企，冇拍拖
做左六年野，平均月儲差唔多12K
而家29歲，70幾萬savings

其實香港後生真係為數唔少唔洗交家用，又或者只係象徵性交
你唔好用你自己屋企去同人比啦，笑死人咩

樓主指50萬英鎊?

難度你唔係用自己屋企去同人比？ 笑死人咩

同你講事實啫
啲窮撚成日自己窮，就覺得人地都係同佢一樣
自己住公屋，就以為全香港都大把人住公屋咁
有時擴闊下眼界先啦
你屋企對藍絲父老個個月追你家用，養兒防老既
咁你就咪走出黎笑人吹水啦

我25都係得10萬左右，1年都儲唔到10萬

講真 搵萬幾二萬 都去學人結婚生仔咁係佢地自己既問題啦
冇咁大個頭戴咁大頂帽 害左自己之餘 仲害埋屋企人

我從來都無講過比家用呢個問題
你自己一廂情願認為我覺得比家用 所以先儲唔到20k呢個問題

加上樓上話30歲要結婚 你又用自己無拍拖條數去計？

大家一直恥黎緊樓上 唔識計加人工 唔識計通脹 一畢業開始儲到15k 到宜家七年都係15k

你係咪傻撚左？

似乎你傻撚左多啲
就算佢計錯少少咁又點
你最終都係想笑鳩人30k可以儲20k係吹水
儲到20k有問題？
出黎做野見唔少你呢啲戇鳩仔
不如問你兩老點解覺得你欠左佢好過啦

GBP?

係呀 我就係笑佢計錯數

你又一廂情願係到諗人父母攞家用
我由頭到尾都無提過家用兩個字

死返去考啦，睇下啲對話就估撚到你係邊種人啦

好笑 自嘲下比你覺得我係邊種人？

一層樓 基本啦

重造句子 比屋企人零用

利申三分一人工

自己廢 但要拉埋人落水
要人同你一樣咁

人地著得光鮮啲就係周身卡數
人地每日lunch食貴少少，每日飲兩杯野就係月光族
人地咩個幾萬蚊名牌袋就係做雞

出黎做野咁耐見過唔少你呢啲咁既傻閪啦

30歲果時已經有兩層樓

講幾句就比你聯想到咁多野
你唔做作家真係浪費哂

與其晒力氣去憎人富貴
不如努力啲去考你個Land Inspector啦

生左仔就唔係咁講

我幾時講過自己係憎人富貴？

乜呢啲要講出口先知係架咩

我都唔知自己係憎人富貴既人
你咁屈人法同警察有咩分別

我每月儲15k係打個比如 正如7年前fg你都無可能一搵搵兩萬人工啦！我由始至終只係講個平均數
跟住就無啦啦俾你地屌我唔識計數
我知我計錯數 但我由一開始就係講緊打個比例
而個數目視返每個人情況 都會有唔同
你地唔好嘈喇 我想表達個意思只係有窮有富
唔需要互相比較

依家香港真係好怪，兒童出世就要過有錢生活，做唔到就要歸咎政府

如果人人都同等資產，咪無有無錢之分，就算再平分，佢哋咪一樣窮，關鍵係學識，知識，教育，自己唔去進步，永遠賴左賴右，人哋識1蚊變幾蚊，你就一蚊買一蚊，賭一蚊，比幾多你都無用啦

汰弱留強，每個社會都係咁，甚至係地球生存嘅法則

正常30歲應該要有一千萬
樓主坐監太耐唔知價

得返50蚊

當你22歲開始做野
每個月儲5000，已經唔講bonus雙糧
5000 x 12 x 8年
都有48萬

50萬其實都好窮
拎來買樓又唔夠首期
拎來結婚又一鋪清袋

50萬邊到唔夠首期呀 400萬樓下樓都買到啦

根本窮人就唔好生啦

係好少
我覺得三十要有一百萬

大西北 日日塞車屌老母
居屋又抽唔到
$780月票等緊你 仲要無位坐

有都捐左俾星火啦

我30歲果陣月儲5萬，都有600萬啦

日巴呢獲我挺你呀

自己身受其害
屋企人搵唔多又要生
依家找梗父母D退休錢養

仲要大條道理

所以咪搞到香港人，一有乜問題就賴政府，賴社會，窮都有得賴唔通係社會叫人唔請你，定有人搶你錢

400萬樓，首期40萬，但加埋律師費，印花稅呢d就已經超過50萬
都重未計買完無錢裝修同買傢私
基本上要有100萬買樓先叫鬆動d

50萬？
我FG果陣已經有

1個月搵幾$？ 咩工？

100仲要講緊只買到400萬樓

但而家400萬樓已經買少見少 有既層樓都好垃圾

1樓 屌

呢個post 不如完啦好嘛

why

唔係結婚支出
係積蓄x2 = 2百萬..

正苦同堆醫療專業會有

無200萬都叫窮

基本野渣啵
30歲都冇50萬資產

冇5千萬叫窮

中位數1.3-1.5k..........
1300-1500...

30歲20K都唔過
都係靠炒下股仔搵食
上個月D大股一浪,搵左120K左右
呢排手風好順
而家第二隻又贏緊幾皮

ACO 廿歲入都有機會30K既

堅定流 連登咁多股神？下下靠炒股執咁多？

我就唔信喇 120k?你個本好大？定你玩衍生野？
講黎聽下好啵
連登仔真係吹得就吹

你話40k up 咁梗係講緊officer位

牛三唔洗技術，夠膽槓上去就揾大錢
但無人知牛三幾時完，槓得愈多，跌得愈傷

申利：過來人

起碼要有500萬 流動資金

要供樓都係叫窮

一出世老豆都比左1000萬既樓我啦 你班垃圾

50萬

首先要人工唔太低, 唔洗比家用, 同埋唔去旅行

最少都五千萬啦~

你慢慢槓
我就未聽過一個月賺120k
賺到12k都偷笑
睇條撚樣都唔似股神啦
真係賺到120k既我辭職跟佢搵食

360K>480K
老老豆豆, 幾十萬其實係大型股根本連一個格位你都掃唔起

今個浪確實易贏